身體卻很誠實 - 加州屋崙市公民入籍式 中國移民最多

來自99個國家和地區的1361人，15日在屋崙派拉蒙劇院舉行移民入籍儀式。其中來自中國的移民最多，共195人。華人李先生表示，移民官知道他太太在15日入籍，特地將他入籍儀式的時間提前一周，兩人同時宣誓成為美國公民，頗為激動。

李先生說，移民來美多年，最大的挑戰是身分問題。因為此前是學生，最擔心工作簽證，後來透過EB-1a特殊人才簽證，成功拿到綠卡入籍。問題解決，沒有後顧之憂，感覺輕鬆了很多。美國和中國很不同，比如美國環境好，有大好河山，景色壯觀而美麗。之前去優勝美地公園，有山有水有森林，風景秀麗，讓人心曠神怡。

這次移民入籍，李先生經歷頗為有趣。他說，很多時候，即使兩人是夫婦，雖然通過面試，安排入籍儀式也不在同一天。面試中和工作人員閒聊，當其得知他太太也要入籍，特地將兩人入籍時間和太太安排在同一天，讓兩人共同見證神聖而美好的時刻。

李太太說，到美國多年，適應文化挑戰頗多難度。比如很多中國人過的傳統佳節，美國人沒有一起度過。而美國的耶誕節、感恩節，他們也沒特別興趣去慶祝。

來自台灣的蔡宇婷（Emily Tsai）和李氏夫婦有同樣感覺。她說，美國包容多種文化，移民過來，美國人張開雙手表示歡迎。來美十年，語言和文化挑戰反而不是最大，記得以前學語言，很多美國朋友都主動請纓，幫助頗多。當初畢業時，因為是學生，要找合適工作不易，為了簽證，她只能拿雇主開出的不理想薪水。一直到拿到身分，收入穩定後，才好了很多。

舊金山州立大學教授貝瑟（Lee Bycel）著作有「美國難民」（Refugees in America）一書，他15日參加活動並發言。他說，他的祖父母也是從外國移民而來。如此之多的人歡聚一堂，慶祝入籍儀式，也是在慶祝每個個體離開自己國家、在異國他鄉奮鬥的歷程。他希望入籍公民盡快登記成選民，用選票發出自己的聲音，對社會做出有益而影響的事情。

即時13:00
全世界入嚟推呢個post上熱門！

(煲大佢!!!) 白領工會有手足因罷工被OK便利店解僱！！嚴正譴責當局無理打壓，製造白色恐佈！！全城追擊OK便利店！！

李太太說，到美國多年，適應文化挑戰頗多難度。比如很多中國人過的傳統佳節，美國人沒有一起度過。而美國的耶誕節、感恩節，他們也沒特別興趣去慶祝。

支那豬真係死性不改

呢班就算唔係支那間諜，都會比支共吸納成外國小粉紅

移民過程應該要包埋屌鳩支那先合資格

大聲朗讀九評共產黨

中国咁好做咩要移民

美國和中國很不同，比如美國環境好，有大好河山，景色壯觀而美麗。之前去優勝美地公園，有山有水有森林，風景秀麗，讓人心曠神怡

因爲支那已經被污染

用腳嚟投票

到有一日 全世界爭住移民中國
中國先好學人講強大啦

踢佢哋返大陸啦
間碟黎

入籍應該要加入共碟審查機制

死支那豬唔肯融入

其實可唔可以查到啲入籍禮邊度舉行
可以喺外面播下啲支那狗點歌頌祖國，譴責佢哋投靠美帝

我知係邊
我之前都係個到入藉

通常係聯邦政府合署 有法官主持

要搞佢地好易。報串話佢地入個共產黨

本身美國多唔多呢啲針對海外愛國支那人嘅抗議活動？

支那人呢頭入籍美國 轉個頭尻叫祖國萬歲 根本就唔應該俾佢地入籍

最仆街就係星島日報美西社長梁建鋒

掉番轉諗啦
如果班友係中國點咁亂吠
夠曬諷刺
口裡說不姐 唔洗咁在意